求圍爐，小狗走了

佢十三歲岩岩走咗
呢一年佢老得好快
睇醫生密過我
早幾個月醫生確診小狗心臟退化
當時已經有心理準備
但醫生話長食藥可以拖到幾年
呢幾日佢食藥都無用
尋日覆診 醫生話佢個心退化得好勁
由2級退化到6級（最嚴重）
今朝出門仲揾咗佢食開胃藥
佢胃口好唏
四五點特登返咗轉屋企
見佢無事仲出咗去玩
八點收到消息 有人返到屋企發現佢走咗

想圍爐既係，早七年左右 老豆走咗
到今年 以為自己接受咗 或者睇化咗生老病死
但今日返到屋企 攬住佢走咗既身體 真係崩潰
但同時 有朋友揾我去玩 我無「守孝」既概念或感覺
咁係咪我有問題

同埋佢一走 冷靜咗
就已經諗係咪要養過第二隻
我無世界停止運轉既感覺 係咪我有問題

你個名

佢依家唔吠了

佢去左天堂做狗狗天使看護住你

我以為自己個隻13 歲已經叫長命
有啲自責 好似無好好照顧佢

諗清楚自己接受到就得
唔需要複製人地既做法

我覺得個感覺好唔真實
我好唔捨得 但其實一早預咗
可以即時正常生活 我覺得自己好似好冷血咁

下次養既時候, 記得每年/半年就要身體檢查

就算係, 有咩問題?

以前養佢好細個 中學生
老豆老母係放養心態
狗仔嚟 個時連育都無絕
之後大個咗 出嚟做野
就開始年年覆診
幾個醫生都話佢身體算好
唔知點解呢幾個月突然差咗咁多

你唔開心一定會有啦，你養狗狗都知佢一定會早走過你，照顧到佢終老你已經盡哂責任

好似好冷血
好似佢唔係一回事咁

早排醫生話佢係正常退化
已經開始做心理準備 但無諗過咁突然
我一路以為會係我地幫佢打針
會係我地陪住
但佢揀咗自己一個

放得低未嘗唔係一件好事，唔代表你唔珍惜佢，唔需要強迫自己沉澱係個悲傷嘅旋渦入面

節衰啦兄弟，幫狗狗搞好後事 多出黎既愛就轉移比其他對你重要既人 人生好多野控制唔到 盡量無悔就足夠

我呢刻仲喊緊
但平靜咗之後
我覺得自己可以即刻同朋友去玩
覺得自己好冷血

我隻狗走個時 我唔係香港
屋企人話番比我聽，佢地臨走之前 會匿埋 唔見人
我番到黎先知 都好崩潰
但我相信佢而家係彩虹橋 玩得好開心 成日食飽飽就訓教

樓主！！！ 小狗係彩虹橋 會好開心 無任何病痛既！

我都有問佢係咪去咗揾我死鬼老豆
佢生前好中意罰隻狗企
佢無乜養狗知識
但佢都好錫隻狗
希望佢地依家相認咗 玩得開心

你整咗啲咩？
我諗住整腳印吊咀 長帶

你放得開係好事，每個人面對悲傷嘅方式都唔一樣，唔需要自責，努力生活得更好，對仍在世嘅人/生命負責，已經足夠

無問題架喎 你既人生都係要繼續架啦 你自己最清楚自己需要d咩，想去咪去 唔想咪屋企訓教 反正咁凍

可能狗仔都唔捨得你地傷心呢

人人都有自己嘅方式去記念走咗嘅親人朋友
無話一定要喊晒先係傷心
無話一定要頹廢生活先係有將佢擺喺重要位置
總之佢一定明你亦一定明彼此喺對方心目中嘅地位

頂
打到自己喊埋
巴打保重

正在床
但我唔敢同人講

有隱病?不過13歲其實都好老下, 以狗黎講

多謝你令我feel better
我之前仲覺得自己睇化
心諗死老豆都試過啦
小狗咪差不多

養得就會有離開個日
只可以放手

唔係你嘅錯，我隻狗之前走咗，我好唔慣屋企無佢行路撻撻聲嘅聲音，好唔慣唔洗再整嘢食俾佢，真係好想有一隻新嘅狗。

之前我隻狗都係心臟有事，長期病，食咗好幾年藥

佢有骨刺（細個已有）
佢心臟退化 醫生話佢個狗種9成都有
正常退化 唔係我地照顧得唔好
（當時佢講呢一句比咗好多信心我）
佢仲話食藥可以控制 二三年先會走
街狗唔食藥就會幾個月
但我地明明食晒藥... 都係得幾個月

佢有時會過我伴侶到過夜
依家即感覺就好似佢去咗伴侶到過夜咁
佢走咗既感覺好唔真實

大狗定細狗

細 混種仲要

佢都想主人開心生活 唔好為佢傷心嘅

Take care bro

今年因為疫情 陪多咗佢
希望佢最後呢段路開心

休息下吧

食藥雖然吊到命
但係可能佢都好辛苦
呢一世有你陪住佢 佢好幸福架啦
唔好自責

我屋企都有隻老狗
第一次養冇經歷過
完全想像唔到
好驚呢一日嘅到來

早兩年我隻狗 14歲就走咗
當時我都好傷心 亦都好想養過嚟代替佢
其實最後我上年都再養過一隻
當然再諗起要再經歷一次生老病死又覺得好痛
但即使再養，都有10幾年時間可以陪伴，好好享受

有佢陪住我 我仲幸福
本身想佢睇住我結婚生子

點想像都無用
一樣難受

等緊有緣狗
想領養狗仔
但又覺得中年狗無人要好慘

我經歷過四隻狗離世
除咗一隻暖癡我既我真係會有唔捨得外
基本上望住佢地死左個刻已經無乜感覺
咁死係預左架嘛
同埋 你無咩可以做 咁係咪一定要唔開心要喊要剩先叫人
我唔覺得囉 死左咪死左

多謝你令我feel much better
真心既 多謝你

但我依家睇返佢地以前啲相我反而會喊
但喊可能只係因為我掛住當時既回憶

我諗喊係好正常
因為你愛過

細個好膚淺 淨係貪佢哋得意
係佢教識咗我好多嘢
下次領養我應該會養中年唐狗
生命唔應該分貴賤

樓主老豆走個陣有無守孝既慨念？

你咩事

係 同埋看去過一個領養場
個負責人話
中年狗一去就一世
唔會有人領養
我一諗 我就會覺得 小狗如果變咗佢地
我都唔想佢地咁樣係狗場一世

懷念上一隻還懷念上一隻，想養下一隻還想養下一隻，兩回事，冇衝突嘅

你哋ready好咪養囉，有好多狗狗(特別係待領養嗰啲)都需要愛，將份愛延續落去啦

我未有動力執佢啲野
佢走之前一日先買咗新糧新罐

好唔慣
唔洗陪小狗
唔洗整野食
返工唔洗趕返屋企陪佢

我個隻10歲，上年突發心臟病，然後肺積水。醫左一晚，但用盡所有方法都醫唔到😢。不過諗返轉頭，佢短短一生既裡面，我都已經全心全意比晒最好既野佢，個心就舒服d。

你有無再養

佢係仔，我比佢生左個女😂（都叫做開心過，唔洗做青頭…）。個女而家5歲。

佢地似唔似
你有無見到佢既影子？
佢臨走前二日柯尿柯咗係自己到
啱啱洗完衫 掠緊佢啲衫

狗應該係母系，似老母多d。本身唔識，見佢性格同身體都好好，就比佢配種。點知個女似老母😂，不過佢大大下反而越黎越似爸爸。

見返隻狗d野係會好傷感，我火化左佢之後，就用佢d灰係屋企種左棵樹，讓佢繼續生長。

種樹？求分享
我揀咗寵之家（黃店）
訌咗腳印2 d n 3r print
想整做頸鍊日日帶

佢無等我啊
不過善終個手足話
佢地天性係唔想家人見到佢走
所以等唔到係正常

我死過兩隻狗，一隻d灰種左一棵橄欖，另一隻就種左日本森樹。去花墟買樹苗，加埋d骨灰入d泥度種。

多謝 明天去

不過如果你無種開野既話，就最好問清楚點種同難唔難種，睇住棵樹繼續成長也是一種安慰。今次應該可以長命過我…

仆街我睇字都眼濕濕
一諗到一返到屋企聽唔到佢行路聲
我行路再無野喺我腳前頂住我
唔再需要朝朝晚晚同佢執屎
唔再需要同佢換尿墊

一諗到咁就好難受
明明我隻狗bb 6個月都未夠
但我已經幻想到自己到時會唔知點算

你個隻先天有事？

我覺得比佢同胎弱
佢bb果時試過腸炎
跟住而家又成日皮膚敏感
而家要食低敏糧
雖然照顧佢真係要花多好多心血同埋金錢
但真係佢健康我地就好開心
就算再曳我地都唔介意